大陸三步曲之小明一個人去了青島

小明在某一年暑假
告訴了家人跟學校去交流團之類十天
然後一個人去了黃山
然後又去了北京
在打算買回程票之際
同房的一位師兄說「我也覺得反正出來北京這麼遠就這麼回家有點可惜」
結果小明買了去青島的車票
然後又發一個信息告訴家人
「再過多五天才回來」

第一

小明沒有訂旅館
小明在北京的住宿有預定是因為黃山旅館的漂亮姐姐幫小明
而北京館的姐姐不但不漂亮 也不友善
小明就沒有訂下住宿了
加上北京旅館沒有電腦
要透過電話用普通話跟遠方的陌生人訂位
對小明來說壓力太大了

坐和諧號到青島要六小時
遠或近已經因為小明對時間很模糊而無定論
但環境比火車好得多了

長途的交通工具
小明總有一種衝動
要打開陌生人的嘴巴
或者交通是一件無聊的事
唯有找出話題

如果六個小時裡面
身邊的人是個女孩多麼好呢
如果是漂亮的 更好了
小明心想

小明幻想話題去到一半
女孩會問:你沒有訂房 可以到我家一晚
大概是這樣的幻想
但幻想和現實差很遠

現實是一個肥仔
有點汗味

小明就得漠視身邊的肥仔
看著電話中的相片
回憶過去旅程的點滴

推

小明

想起了沒有住宿 小明有點擔心
因為到青島已經快晚上了
加上沒有地鐵
小明掌握不了青島的地圖
要靠巴士是很傷腦筋的
因為巴士站太多巴士了
巴士又太多車站了

小明打開嘴問:你知道這旅館怎去嘛?
肥仔答:不

小明心想..............................

「那....大約的地方怎去呢?」
肥仔惟有細心看看旅館的地址
「六號車」

從語氣上 小明知道肥仔不想和小明對話
作罷

小明記起背包客棧有人說過:
以前旅行很怕沒有酒店房
經驗多了就知 只要有錢 什麼地方也有床

小明覺得
車程跟一個毒男作伴好辛苦

是大叔的話起碼也能談兩句
大媽更加健談啊
女孩通常也是好伴
最怕是內向而猜疑心重的毒男

這程車
因為肥仔的態度
小明也開啟了自閉模式
小明翻開背包
尋找那個小明一輩子也解不開的扭計識
發覺留在北京了

想起了
小明留了一封信和一個玩具在北京了

下車了
小明跟肥仔沒有講再見
想起來共渡六小時
小明覺得世界有點冷漠

留名

香港同深圳飛青島都唔平

青島的火車站是德國式的
不算漂亮
但高鐵上的雜誌和小明的旅行書都寫這是中國最有特色的車站
小明把照片拍下來

小明潛意識的習慣是拍下火車站
可能車程太無聊令小明新城市的好奇心加重了

咩呀
火車去黃山北京再去青島呀

青島最特別的是
沒有拉生意的電單車司機
小明望著無數的巴士
感覺迷失

一直找六號 小明找不到
青島火車站外有太多巴士站
又有太多巴士
加上小明也不知道要去那一間旅館
迷失加上混亂又欠缺那些「小伙子要去哪」的司機
小明很無力
但小明的背包很重
小明覺得疲勞
而天越黑越快

附近有一間酒店
在大陸來講也算豪華的
小明因為延長行程
沒有太多錢

啱啱用咗成晚時間追你北京個故仔

呢篇嘢咪要寫三個月

又看見石屎牆外印了幾隻紅字
青年旅館
下面有一個電話

不知道為什麼 小明不敢撥那個電話
可能紅色字給小明的感覺不衛生
跟那些男性泌尿科的招牌相近

小明苦惱為什麼大陸有這麼多泌尿科廣告
由電視電台到街招都是泌尿醫生
究竟泌尿是不是每個人都有的問題?
為什麼香港人沒有這種風氣呢?

睇下勤不勤力

LM

人多車多 但小明背包很重
天色已漸沉
小明無人問津
無人接走小明

小明一怒之下
使出大技
隨機地圖
隨機上了一架巴士

小明心想:在這火車站搞了一個多小時還是無方向 無論如何先離開吧!

隨機地圖是一件好刺激的事
小明心想

巴士沿著海邊暴走
只有海 和船
和造船的廠
小明跟本不能下車
因為根本不會有旅館

既然不能下車
就不下車
車有總站的嘛
小明心想

車的總站 竟然是一個轉車站
周遭依舊是海和荒無
無人居住的地方
每個人都在等巴士
小明被逼下車

小明沒有零錢了
想向小販兌一些
小販說不光顧的話怎麼兌
於是小明鐵了心腸不光顧

小明跟排隊的大姐說
「能兌一些錢嗎?」

大姐問:你差多少

一塊

大姐送了小明一塊錢
小明有點感動

身為一個富裕地區的人貪了青島荒無地區的大姐一塊錢
小明覺得好古怪

小明又要選第二輛巴士
倒底要上哪一架
小明也沒有想法

有一個女孩好像冰冰
冰冰又是山東青島人
小明跟女孩上同一輛車

小明明白了
隨機上一輛車很易
但要決定在哪個車站下車卻好難

車一直在黑暗中走
周遭的燈光很少
有種可怕的感覺

小明看外面
是高樓
卻沒有人居住 沒有燈光

很多樓
但完全無人居往
像鬼城一樣
巴士的另一面風景 是深海了
小明覺得如果有望遠鏡可以在這裡望去日本或韓國

冰冰下車了
小明不能下車
小明知道這裡沒有酒店的
小明後悔了玩隨機地圖

在黑暗中
小明淆底了
淆底就是從心底中混淆

突然小明希望巴士不會到總站
因為周遭的黑暗令小明不想下車

小明始終要開口求人了
小明看見送一塊錢給小明的大姐
問「這附近有酒店嗎?」

姐問:你要去哪裡的呀?

小明說:我來旅行的 不知道去哪裡

姐的表情是一種好熟悉的表情
可惜姐是山東人
如果姐是香港人 應該會心想:做乜鳩?

見到你d文會不自覺咁入左嚟
不能自拔咁追哂個post
但睇完之後又覺得好負
一路睇一路諗
愈諗愈討厭自己

晚上應該跑下步

姐說:你在體育館下車吧

好

小明終於完結了無目的地的隨機地圖了

姐在體育館前兩個站下車了
小明在想 會不會怕照顧自己而隨便叫小明下車呢?
小明不想太多了

很多東西不應該由人的腦袋去思考

這是什麼地方?
小明問自己

小明安慰自己
起碼這裡有光
不是鬼城

對於剛才那個很多高樓但沒有光的地方
這裡起碼有光
離開了黑暗的大海和鬼城了

找了一間餐廳 有WIFI
小明跟朋友商討一下
但朋友們在香港 根本不會體會小明

小明食了意粉
對上一餐已經是在北京了
花了很多時間在交通連食飯的本能也忘記了

老闆是個四眼佬
小明問:有酒店嗎?
老闆說:你是遊客?
表情在告訴小明:這裡根本不應該有遊客的

聽晚去跑下

老闆說:隔籬就是酒店嘛
小明一早知道的, 說: 但感覺那酒店好可怕

老闆說不怕的 好酒店

「價錢是貴一點 你告訴他們 我從香港到濟南玩的 便宜一點吧」

小明才發覺原來已經離開了青島
隨機地圖就是這麼一回事了

外表很可怕的酒店
小明進入了

唔係青島咩

感覺上得網多心情down d

你live緊??

tmr寫啦

好耐次前小明撞鬼個故，有冇寫埋結局

除左遊記好似全部都無結局

屌你扮撚夠小明未
以前高登個小明d文高質好多
大家唔信可以攞以前d文比較下 文筆都好唔同

留名

小明有無叫雞？

無叫過

ELASTICA

小明晚安

小明走入了酒店
沒有講價
交出了證件便登記了
一百四十八元一晚
因為太累了

既然餐廳老闆叫小明講價
也就是能講價的酒店
但講價這回事是十分奇妙的東西

關於講價的題外話:
幾年後小明一個人到了湖南行山
三日的短途之旅行
回到深圳就有種歸心以箭的感覺
(為什麼呢?原因太長了)

剛遇到風號前夕
在地鐵單是買票便要排一百人的長隊
小明有點肚痛 但只想回家

白牌車開價:100元
對於白牌車 小明有一種感覺就是——講價
講了很久
由７０元講到９０元
還是一塊錢也不能退
司機說：小伙子，就快打風，你不要為了十塊錢而遇風球了

講價就是這麼一回事

推廣一下自己的專頁

小明覺得好奇怪
進入大堂就有六七個女性和一個中年男性
其中兩個是中年女人 三個是年輕的女人
這一種人口比例理性來講像是販賣色情的比例
但小明又覺得沒有賣淫的感覺
因為小明覺得他們像一家人
或者不是一家人 但都是一班工作得有歸屬感的職員

他們在看電視 食水果
幾位年輕女性的樣子不差 臉孔也很相近
沒有化妝 也沒有敵意

小明就出現了一個念頭：如果將來當了爸爸 生了三個女孩子 家庭氣氛會如何呢？

其中一個女孩接過了小明的香港証件
不懂如何登記
可見鮮有外國或異地遊客光顧

小明不能判斷她是姐姐或妹妹
年紀也很相近
但高矮也有差別
但小明的確記不起她們的樣貌或身型的俱別了 總之不是雙生兒

小明覺得如果一個男人看了一個女生一眼
而描寫很多關於她的外貌
其實十分正常

但如果憑短短相處的幾分鐘時間
而各自描寫三個女人的樣貌
對小明來講是沒有可能
小明想大概李白也沒有這個才能了

除了皮膚白
小明記不起任何關於幾位姐妹的事
（北方妹子也大概都皮膚白）

小明在登記間無聊
看ＣＣＴＶ
不是中央電視台（小明奇怪為什麼有電視台叫自己ＣＣＴＶ）
而是很多閉路電視的螢幕
小明心想：這間酒店很大哦！
有電梯 應該有五六層
但小明又好奇 為什麼在沒有旅行價值的地帶會有一間大酒店

看過了閉路電視
職員遞了小明一張酒店的卡片
小明發現原來自己不是由青島去了濟南
這城市叫胶南

因為國語不好
誤會了餐廳老闆說濟南

小明看見了「胶」字
在思考：胶＝膠嗎？

小明覺得一個城市用一隻化學的而便宜的物料命名不太開心
膠大概是近幾百年才出現的東西
小明覺得胶南可能沒有太長歷史的城市
小明心裡又想起：胶洲灣被日本佔據了的歷史
小明回想起中學讀中史的時間

大媽帶小明搭電梯
還有一個女生
三人在同一電梯
女生在某層離開 說換床單

大媽和小明二人在電梯
冷冰冰的電梯
大媽：你是香港來的嘛
小明：對哦
大媽：哦！

大媽和小明 一大一小
沒有任何話題的推進
但電梯在推進

小明望著電梯
想起了出發前朋友告訴小明有關樓層和酒店的故事

故事有歷奇的味道
朋友跟朋友二人到四川九寨溝
朋友跟朋友同房
某一個朋友在晚上叫朋友周圍看
朋友無故走入一個樓層
走廊是一般的走廊
但朋友說所有房間的門下也透出小小紅光
然後朋友的定論是：所以大陸的酒店也有賣淫！

到最後小明到了房間
先登入無線上網
不成功
然後洗澡
然後到樓下找ＷＩＦＩ密碼
然後回房
又不成功
第三次結果成功了

來回途中不免想起朋友的故事
望著電梯的樓層
小明有一種好奇的心
就像一個電子遊戲中會有秘技使出似的

不過看了幾次ＣＣＴＶ，小明發覺連客人都沒有，怎會有妓女呢？
加上這酒店的員工有家庭式的關係
小明估計不會是不正當的服務

小明喜歡正當的酒店
假如自己一個人在房間
聽著別人在交配和射精
自己一個人顯得更孤獨

正評

回到房間
數一數銀包的人民幣
小明的旅程比預計長了
要小明點算

把一百元紙幣從銀包和背包拿出來
數了一遍
又分別放回去

小明的習慣是把錢分開
要是背包或銀包除便一樣丟失了
也有錢用

想起在黃山丟了銀包後又被同鄉拾回來
小明覺得有運
又想著自己如果丟失銀包
這一刻可能在香港被家人責罵
小明心想：有運真是太太太好了

扭開電視
小明發覺旅程以來也沒有認真看電視
因為青旅都沒有電視

劇集不能看
因為小明只是過客
不認楚上文下理

看新聞
都報導劉翔在倫敦奧運失敗
小明想起現在正奧運
又想起２００８奧運好像昨天的事
眨眼就到了２０１２
小明不知道今年會否世界末日

上次奧運看得好入神，小明心想
今年（２０１２）卻好像完全不關小明的事了

劉翔在倫敦退出了比賽
小明今天才知道
小明不覺得是大新聞
因為小明不太著迷劉翔

突然小明又想起在北京地鐵有一張很大的劉翔宣傳畫
好大好大的
像地鐵一樣大

新聞花了很長時間講劉翔
小明在想：真是一單大新聞，尤其在中國
但小明卻在這刻才知道劉翔收皮了
小明在想：究竟劉翔收皮的時間自己在北京還是青島呢？

這種是一種奇怪的感覺
小明在北京，中國人的首都
同時，中國人的驕傲劉翔在倫敦收皮
兩者應該是同一個時間發生 但兩者都沒有交接
怎會留在北京也接觸不了劉翔的新聞呢？小明心想
小明覺得可能時空有點混濁
像MATRIX的情節一樣

不過小明覺得大陸的新聞好好看
男主播的頭髮黑得像墨水一樣 顯然是染過的
黑得沒有光澤

女主播的髮型都像一個鳥巢一樣
要不是短髮 即使是長髮也梳起扎高

望著他們的髮型
小明無故地聯想起發保膠這種物質

他們的髮型 大概睡了十小時醒來還是一樣的
沒有動感
沒有生命
沒有感情的頭髮

新聞人員字報導劉翔
小明很喜歡看CCTV的新聞
他們一方面在字正腔圓中立理性地報導新聞
另一方面又在劉翔這單新聞上加入哭喪著臉的情緒

兩件違和的事夾雜在同一個人的表情上
矛盾生產出層次

他們邀請不同專家
為劉翔解說了一晚
小明看了一晚 也不覺得沉悶
小明覺得很犀利
就像一本文學小說 花了四千字描寫一道門一樣
詳情又不沉悶是很困難的

小明想起了香港
死人冧樓的大事
也只說一兩句交待便完
香港嘛，速食文化。小明心想
小明又心想：新聞畢竟報憂，沒有人要詳細

閉了電視
房間很靜

唯一能夠發聲的是小明床邊的電話
小明在懷疑 會不會響起電話：小伙子要不要小姐呢？
小明不了解酒店的電話有什麼作用，除了賣淫按摩之類
或者小明學會去旅行時已經是智能電話和ＷＩＦＩ的年代了
小明沒經驗過ＷＩＦＩ前的旅行世界

電話沒有響
只是小明一個人在酒店房間的幻想太濃烈

小明幻想有人敲門
開門看見老闆的三個女兒其中一個
（沒有故意幻想誰，因為小明不能分辨）
然後向小明表白一同睡著
小明留在這酒店當附馬爺
以後過無憂無慮的胶南生活
街坊會對小明的老婆評價：她命真好嫁了一個香港老公

之類
都是幻想
基於以前一個傳說：某小數民族遇見外族男人會請他留下跟本族女生配種

小明每光顧任何店鋪
如果店裡的老闆是年輕女人或老闆有一個年輕女兒
小明都幻想假如她貪圖自己的美色而嫁給自己
然後小明就能當附馬爺了

這種幻想或多或少因為小明天性懶惰
小明也被墨家非攻大愛的影響

小明總覺得
當一個國家的國王
不如當一個國家的國王的女兒的老公
既不用白手興家
又可以分一杯羹
更能夠財色兼收

突然小明覺得自己好垃圾
但小明最討厭的東西叫上進心

小明入睡了
一切特別的事都沒有發生

醒來
因為酒店有自助早餐
小明很期待

自助餐向來都是令人期待的東西

白粥
饅頭
菜
雞蛋

這樣的自助餐
真教小明失望

自助餐中總有回本的菜式
例如海鮮
澱粉就是虧本菜式

小明想到
如果要回本的話
這一刻應該食雞蛋

不過晨早流流
小明不想食烚雞蛋
爬了一碗粥 夾雜咸菜
小明覺得味道不錯

唉

ok?

小明問過職員回起青島的車選
由胶南出發回去青島了

見到呢個post 兩日追哂黃山同北京

一直很喜歡看小明的文字
交待旅行中的思想很細膩
就好像感受到小明當下的感受一樣

小明離開了胶南
小明上了巴士
然後到了中轉站下車
小明在胶南和青島之間
小明看見海岸和海
小明沒有搭上回去青島的巴士
一個人走到海邊看海
海很大 海岸很長 長得不見盡頭
「海的對岸可能是日本」小明心想
小明覺得這或者是讀歷史時讀過的膠洲灣
但這裡的的確實位置小明不清楚

只覺得海好漂亮
昨天晚上海很黑 黑得像有海怪 令小明恐懼
這一刻又令小明覺得舒服

小明奇怪 這長長的海岸線漂亮 但沒有遊人
小明很喜歡這一種感覺
一個很大很大的風景 沒有一個多餘的人

小明從背包拿出耳機和手機 聽音樂
手機播了一首音樂
小明聽得很愉快
大聲地跟著唱
對著海唱

「這裡沒有人 只有海 你想唱就對著海唱」小明對自己說
小明想唱 於是對著海唱

「聽見有人對我說 你會如願以償 一切還像從前一樣 還是愚蠢的匆忙」
歌名:模糊
歌手:果味VC

有一個皮膚黑的大叔走過
大概當辛苦工作的大叔吧

小明閉了嘴巴 不敢再唱歌了
大叔的眼神奇怪
望了小明一眼 又望了海一望
小明認為大叔的腦袋在想：這小伙子倒底看什麼？海有什麼好看呢？？

小明覺得這個世界好荒謬
某些風景掛上了「風景區」三個字便有上萬觀光客湧至
而某些風景沒有宣傳，便沒有人欣賞，當你欣賞時別人甚至會覺得你發瘋了

「哦哦」小明心想
面對荒謬小明心中沒有回答

突然天空下起了毛看雨
小明望向天空
想起林夕寫的暗湧
「就算天空再深看不出裂痕眉頭仍聚滿密雲」

小明心想：海邊的天氣真變得快
小明立即回到車站
等上青島的巴士

留定名先！
小明巴有無諗過去南美？

西班牙文都學埋
但冇時間囉
想去阿根廷扮黎耀輝呀

巴士到了 客少
小明到尾二的一個雙人座
小明坐走廊位
坐在窗口位的是小明的藍色背包
背包沾有黃山的雨水 在十天後的今天乾了
不過背包還是沾過黃山的雨水
玻璃窗上又沾滿了青島和胶南之間的雨水
沾雨的玻璃窗外又展示著大海

小明從玻璃窗和雨水中看見海浪漸大
小明跟背包換了位置
看浪 看得入神
浪花中的海變成白色了

小明很少看海
尤其是白光白日的海
尤其是風浪中的海
小明看得入神

看著看著
小明撥開窗
雨點輕微撒入汽車之內
雨不大 但風把雨點都吹斜了

小明怕雨會沾濕其他客人
但小明很想吹風和感覺雨水的溫度
也想聽風浪和海的聲音
小明微微推開兩三寸的窗位
把一隻耳朵和大概七分一塊臉伸出窗外
涼快

海是白濛濛的混亂中
夾著黑色的浪花的影子

小明突然想起同樣白紙黑字的ＰＡＳＴＰＡＰＥＲ
這個聯想十分奇怪
但小明的確有這個聯想：望著海，想起ＰＡＳＴＰＡＰＥＲ

小明心中告訴自己：不想上學了
小明覺得自己回到小學時期，跟媽媽說：不想上學了
這是一種無奈而愚蠢的想法
「當一個學生是要上學的」——這才是真理，或稱為現實

思緒又從學校中跳回今次的旅行
小明告訴自己：旅行真的很快樂

這一種快樂不是小明約一個女孩看電影而女孩又答應了的快樂
這一種快樂不是小明在難辛的足球比賽落後兩球後又反勝的快樂
小明覺得這種快樂是自由自在，沒有壓力

就是在某一個巴士站搭上了錯的巴士到了錯的地方
錯是錯了
然後很簡單地睡一個晚上，明天回去正確的地方
錯是錯了
但小明又覺得沒有錯過什麼
這是小明所感得的自由而得來的快樂

小明透過海洋聯想起會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西
小明的聯想很獨特，
小明覺得世界上沒有人會因為看見被風吹亂的海岸而聯想起會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西
但小明的確聯想起聯想起會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西

會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西
小明的副學士生涯還有一年
要面對會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西多一年
如果成績差的話還要受鳩之孖碌的東西折磨多一年
小明的壓力很重

而如無意外能艱辛地升上大學
小明還是在大學面對會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西多兩年
然後成為一個商業社會中的垃圾文員
一輩子面對會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西一輩子

會計，管理，顧客行為———等鳩之孖碌的東西
小明好討厭
小明心想：真的不想上學了

看過這樣的海的人，大概也不能回頭了
童年的小明也對媽媽說過：不想上學了
但童年的小明依然要上學

這一刻小明又跟自己說：不想上學了
然後小明真的批准小明不再上學了

小明決心不上學了
啜學
隨便找工作賺錢
然後到處旅遊

看過這樣的海的小明，知道自己不能回頭了

突然而來的想法，不是小明思考計算得出來，卻好像神用針筒灌射入腦袋似的。小明信命運，於是作出這個決定。

所以小明真的不再上學了？

yes

小明做緊邊行
睇你文好有代入感
已射

屋企餐廳到幫手

屋企開餐廳仲洗乜做野

一星期返七日

茶記？仲做乜工，將來都繼承架啦

我都想去青島呀
但係機票好貴
去日本仲平
唉....

我都想好似小明咁去旅行

人生真係予盾
有錢冇時間
有時間冇錢
兩選一

你有咩先

少錢冇時間

努力工作

完？

小明讀唔到大學 又冇得去外國讀

餐廳應該係家庭式小本經營

第時比人加租逼遷做唔住

到時小明已經幾十歲人

轉行已經太老了

唔關事

1

2

not

巴士把小明帶回青島了
遠遠有很多歐洲式小屋
青島的海是景點

小明又回到青島了
昨天在青島 小明找不到旅館而迷失到膠南去
今天小明在青島
還得要找旅館
在找旅館前 又要找一班能夠把小明帶去旅館的公交車
小明對於有目標但沒有確實方向的行為沒有天份

小明知道在網上找到一間青年旅館
說是在五四廣場附近

小明選了它 沒有預訂
一心打算摸上門
為什麼小明要選這間旅店呢?
大概因為在地標附近 容易記吧
地址在XX路 XX巷的複雜地址 小明沒有能力處理

五四廣場，位於中國青島市市南區東部，是1990年代末在青島東部新建的中心商務區海濱建設的廣場，因紀念五四運動中，學生捍衛青島主權的愛國行為而得名。廣場被東海西路分為南北兩部分，南部分是1994年填海形成，著名雕塑「五月的風」即位於南部分。五四廣場外圍海面為2008年夏季奧運會水上帆船項目的賽場，而五四廣場的內陸外圍是青島新東部商圈，北面是青島市政府所在地，西北方向路口處有地鐵五四廣場站。在晴朗的日子，廣場上經常聚集許多年輕的情侶，天空中飄揚著風箏

小明圍著五四廣場
始終找不到那旅館
小明的背包很重
小明有點累
在廣場走了幾圈
放棄了

在廣場坐下
買了一支水
＂五四，好像有印象，讀書讀過。但完全沒有記憶了＂ 小明在炎熱的夏天的廣場中跟自己對話

小明覺得這是休息的地方
可惜自己的背包太重
也有尋找住宿的煩惱
沒有心情放輕鬆

放棄了尋找
小明跑入了ＫＦＣ
買了一個餐
然後用免費的ＷＩＦＩ
找了一間叫小丑魚的旅館
小明撥出去
心情緊張

這還是小明在旅途第一次撥電話
小明要用國語談電話
小明擔心溝通不良
小明的國語不太好 而且南方和北方的國語又不一樣
隔在電話後 沒有表情口型或動作
小明在嘟嘟嘟的聲音中緊張

＂我們還有一個床位，九十元，你要快點來哦＂

九十元小明覺得有點貴，在膠南黃山的獨立房也不過百四元

小明認為一張床四十元才算公道

可惜小明不拒絕，或者小明有點累了

＂哦，我現在馬上來，請幫我留位置＂小明答

＂ＵＭＭＭＭＭ，快點來吧，如果有其他客來先，我也沒有法子的了＂職員

＂我十點前到吧。對了，我在五四廣場，要怎樣搭車呢？＂小明問

＂２２號巴士＂

小明立即找到了２２號巴士上車

小明在巴士上，想起剛才很擔心用國語談電話

但談電話時卻很順利，完全忘記了擔心

小明覺得壓力，通常杞人憂天

＂壓力是思想中的東西；可能現實是沒有壓力的，是我們胡思亂想的東西＂小明心想

小明在被通知的車站下車了
小明感覺好涼快
這空間有很多樹木
雖然是城市中的民居區，但小明覺得這裡反而像一個森林，只是建了很多小屋在其中

青島的夏天也熱
但小明在樹下很舒服
屋都是小小的
全都是紅色頂
說是歐式德式
小明不明白為什麼德式不能綠或紅
然而小明沒有機心找出答案
什麼顏色都好，小明看見紅色，而事實也就是紅色了。

顏色這回事，沒有太多目的的。即使有目的，明白了後也許是不會記下來的無謂目的。小明心想

Live到

在滿佈樹的居住區
房子都不大 感覺上只比樹木大一點罷了
小明在這舒服的小區還是找不到小丑魚旅館的位置
小明決定問路

李小龍有一招招式叫小龍問路（好似係）
李小明也有一招招式叫小明問路（必然係）

小明覺得去外地旅行
要問路的話，一定要問女人，最好是漂亮而年輕的女人

為什麼小明要問靚女呢？
其實沒有十分理性的目的
小明覺得反正有機會，應該選靚女問
純粹感覺上舒服

而且是真正有需要求助的，不會感到尷尬

大叔的年紀也有六十多七十
幾近光頭 除非細心中觀察才看見頭上只有白色的極短的頭髮
小明覺得他應該是每晚剃頭的人吧

穿著一件背手，手臂很粗壯
小明把健壯和山東人兩樣事物掛勾了

在炎夏的青島的一個小區的樹蔭下，大叔推著一部掛有鐵籃的單車，滿身都是汗
因為視點中沒有靚女，小明就唯有問大叔路

大叔皮膚偏向白色，滿頭都是汗
小明遞向電話的屏幕，顯示著小丑魚旅館的地址。
大叔一看，＂哦小丑魚，很近的＂然後指了一個方向
小明對大叔有好感
大叔的感覺很健康強壯，小明覺得大叔可能會在樹下的早晨跑步
而大叔的氣質就是滿身汗水也不會令小明覺得反感的氣質
或者在樹木植物包圍的氣氛中，濃郁的氧氣令小明覺得一切都美好

大叔很熱心地教小明去小丑魚
＂既然街坊也認出小丑魚，小丑魚應該是一間人緣好的旅館＂小明心想

小明找到了小丑魚
又如周邊的屋一樣
沒有任何特色
感覺上所有屋都是由同一個地主擁用 同一班工作建成的

穿過外牆有花園
有幾隻雞（不是職業性的雞）
小明不明白為什麼旅館要養雞
小明討厭雞這種無靈性的生物
雞不會跟人溝通，甚至雞和雞之間好像也不會溝通。小明心想

小明把證件交給職員
職員是個半長髮的年輕人
樣子很普通 普通得令人沒有印象的一種
不漂亮也不難看
但不粗獷 有一點斯文
氣質就是當如小明的女兒帶這種男友回家食飯，小明會說＂哦，還不錯喔＂。

年輕人說：你終於來了吧！
小明不懂回答
年輕人又說：哦，你很年輕，終於有個孤遊的客人比我年輕了
小明問：你多大呢？
年輕人答：２１了
小明問：九零年嗎？
年輕人答：九一年，跟你一樣。
小明問：幾月？
年輕人答：五月。
小明答：我九月。

九月的處女座和五月的金牛座是能當朋友的星座配搭

nice ?

唔知點解小明文筆無左嗰種感覺

無飲酒

點解小明隔咁耐先寫而仲記得旅程的細節位？

每張相都記低

當然唔係一字一句都準啦
不過都差不多
感覺上年輕既旅行係印象好深

當然有好多野唔記得就會無寫

尤其一個人去
晚上無野做都會記返發生了什麼事
係blog到寫低

其實本身都覺得寫遊記有點悶
但反正有紀錄低就不如寫出來
自己回味一下嘛

年輕真好
睇小明啲遊記感覺好真實，但又隔咁耐先寫，有啲神奇。blog果度果啲你會唔會大執？

去旅行遇過一個男仔帶住本簿，話要寫遊記，第時俾佢個孫睇。果陣覺幾好戇鳩（可能因為佢個人鳩鳩地），但事後諗番其實係幾正的。小明記得俾你個孫睇

如果你睇返你facebook 當年今日既相
你都會記得發左生咩事咩感覺

在小丑魚放下了背包
小明一個人在青島漫無目的地走
雖然有旅行書 有景點
但小明覺得不太吸引
也對計劃好了的景點感到疲勞
小明不想再找一個目的地 然後花很多心機去搭車到那目的地

海邊有沙灘
有很多泳客
小明不喜歡到沙灘 唯有在邊緣觀看路經作罷
沙灘有沙 也有海水
小明怕濕
汗水已經濕了身
加上太多泳客

青島的暑熱令天空好明朗
沒有雲
大概看海 是要連天空一起看的

因為看過林嘉欣的戀之風景
小明才到青島
去之前小明不知青島有海

戀之風景有雪
但去到青島小明才記起夏天是沒有雪的

沒有雲在天空
地上的人更炎熱了

一個人在白兔皮衣下
頂著太陽 娛樂遊人

他突然脫下了頭套
向其中一人踢了兩腳

大概被踢的人做出了侮辱白兔人的行為

被踢的人是一個平頭佬
雖然大陸很多大叔都剷平頭
但小明對他的平頭特別深刻

平頭佬對白兔先生笑
無恥地
像說“玩一玩罷了，不用生氣麻”

白兔先生在炎夏帶毛套 心情很躁
小明覺得侮辱工作中的人仕是不要得行為

小明同情白兔先生
討厭平頭先生

人很多 都圍觀
沒特別
沒來龍去脈小明一個人走了

小明，我同你交換人生好嗎？

唔好睇我咁能happy
其實都好咩既

總括小明鍾唔鍾意番大陸玩？我好鍾意
下站小明去邊？
不過我訓唔慣床位、感覺唔自在、通常住連鎖百幾蚊既酒店

最近去了歐洲
都唔習慣床位
感覺不年青了
不能住青年旅店了

邊度？有遊記嗎？
你特登自己番大陸定搵唔到人？
我就專登自己一個番去玩，因為好難夾人，我睇博物館都用一日

小明回去了旅店
遊覽了一天青島

透過wifi
朋友生哥 也讀同一間副學士
說“明天交學費了 不交就停學了”
小明說“好的”

小明在早上決定啜學
晚上便通知要停學
小明覺得人生是整定的
這一刻不管如何也無法交學費
好像上天對小明的決定支持

無遊記
遲下打下感想

呀

睇左春光乍洩，吊

爸，阿輝呀....

我六月去北京住一個月

why

小明在青島無聊地走
沒有陌生或新奇
只是一個遊客
好普通

晚上飲了青島啤和一份面條
好飽
二十歲的小明不能飲太多

在醉意找小丑魚地址
摸黑回到小丑魚了

去讀一個月書

有關生哥的：
小明和生哥是好朋友
一起讀中學
一起失敗
一起讀ＡＳＳＯ

小明喜歡跟生哥當朋友
大概因為生哥消極
小明也消極

生哥中學時坐在小明身邊
教會小明看劉以鬯的書
之後小明寫了小說
很多年後出版了兩本書

小明是商科生
生哥是社科生

生哥考上了大學
朋友問：你覺得生哥會當社工嗎？
生哥讀完書後失業了半年
小明對生哥說：你的為人似看社工多過當社工

最後生哥沒有當社工，因為社工是多能餘的職業
生哥和小明，最後也分別找了一份沒有大志的工作
但十分平穩
小明和生哥也知道這兩份工作也沒有發達的前途
不過小明和生哥都是消極的人
既然平淡 也就選擇平淡

小明教生哥飲酒和抽煙
小明人生抽第一根煙就是在青島了

小丑魚的晚上
小明搭上了兩個東北仔
一起談天
然後又加入了一個四川仔

東北人的普通話
四川人的普通話
李小明的普通話
有點困難的

小明問今朝接待自己的職員：為什麼我和你的普通話能溝通？
答：我是福建人

還有一個青島的大學生
長頭髮 ＭＫ
他的普通話更難明白了哦

青島的大學生是醫科
小明感覺不了他的醫生氣質
他很ＭＫ

小明 兩個東北仔 四川仔
四人談天
在晚上

說有關共產黨 中華文化的事
四川仔告訴小明王立軍ＶＳ薄希來的事
四川的秘聞
小明覺得如果四位當中有一個是中共的特務
也許自己會死得好可憐

他們到外面抽煙去
小明跟他們一起

四川仔遞了一根煙給小明
小明搖頭
四川仔：來吧，抽一根吧

小明搖頭
四川仔：來吧！
奶爸！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

東北仔：他不抽別逼他了

就這樣三人在晚上抽煙
小明看他們抽煙

四川仔到了洗手間大解
小明也想大解
但洗手間太糟了

四川仔回來，小明說洗手間太糟了
四川仔：這洗手間是ＳＨＩＴ
因為四川仔知小明來自香港說了英文
四川仔又說：出來玩，不能太介意

這句說話小明很記得
以後小明去了很多地方旅行
很多洗手間也是ＳＨＩＴ
每次也想起四川仔的話：出來玩，不能太介意

對呀對呀
每次看見糟的洗手間
小明不禁說：對呀對呀，不能太介意

反正我們本身可能留在家中最乾淨的洗手間過活
為什麼要離開呢？
沒有人用手槍對著自己的頭
一切是自己選擇
對於選擇，尤其是自己的選擇
我們不能介意太多

翌日
小明聯絡了另一間叫四季海的青年旅店
四川仔說四季海也不錯

因為不能接受小丑魚的洗手間
小明離開了

在早上離開
告別了四川仔
感覺像永別一樣告別了四川仔

旅行的告別是永別來的

四季海有很多貓
小明怕貓的

四季海的床也有貓尿的味道

小明放下了背包
又在青島遊走

知道青島在啤酒節的季節中
小明到了啤酒節

啤酒節的展地很大
因此在青島離市區的地方舉辦

小明以為自己會飲醉
結果一口酒也沒有飲
那邊的食物和音樂也太糟了

小明在黃昏 見日落又疲累
打算回旅館去了

小明離開啤酒展
找不到巴士站
然後小明遇見了一個很污糟的年輕人
十七歲
帶小明到公交車車站

小明和他聊天
他說他工作了
自僱地當裝潢工作 賺的錢比打工多
小明很佩服他
小明比他年長 卻一直活在讀書的世界
而且書也讀得不好

在公交車車站告別
他的說話不多
小明覺得和他不投緣
但小明想給他一點錢
當然
小明沒有

就在公交車車站告別了

小明在車站
一個人
另外有很多陌生人等車

小明只有五圓的紙幣
車費兩塊錢

小明找人兌零錢

有一個穿背心的女孩子
皮膚很黑

小明問她兌錢
她說沒有

然後小明問身邊的大叔
大叔說只有一塊錢
小明說：你給我一塊錢，我投五圓紙幣吧
成交了

起碼小明是花了四塊錢坐車，不是五塊錢

回市區的車很久沒有出現
大概多過半小時了
陽光在黃昏不猛烈
但始終是夏天 很炎熱
人們都等得不耐煩了

小明看見女孩子打電話去巴士公司
不知道為什麼
小明又向女孩子搭訕

你和我是同一輛車嗎？小明問
應該是吧，好像所有車都來過了，只淨下我們的車。女孩答
話題彷彿要完的，也的確沒有話要說了。

小明不知為什麼，可能真的太無聊，又要說話了。

這車平常也等這麼久嗎？小明問
我打了電話問，很快到了。女孩答
話題又要完了。在炎熱的青島的黃昏。

小明又再開口說話了。
小明感覺到女孩大概未必想講，但小明要說話。

你也是去過了啤酒節嗎？小明問
女孩很簡單地說：不是。

你要到哪裡去呢？小明問
女孩說：回家吧。
又無話題了

小明開始不說話了。
然後或者女孩也覺得太無聊，問：你是哪裡人呀？這麼的說話的呢？
我是來旅行的。小明答

一個人？女孩問
對！

女孩笑了
或者皮膚黑的關係，顯得牙齒很白
小明發覺可以打開話題了

女孩說：車到了
哦！

小明上車了。
車來了，把應該開始的對話又停了下來

小明取了大叔的一圓
投入了五圓
女孩用卡付錢

車上都只有單人座
女孩告訴小明：後面有座位。你去後面吧。我在這坐下了。

小明一個人坐在車的後座

女孩在前座，近車的入口
小明在後座，近車的出口
黃昏依舊是黃昏，但比等車時的黃昏更斜了

二人身邊也坐著不同的陌生人
車上的人很多

小明看著女孩的頭的背影
因為車上沒什麼好看

女孩轉頭望去小明一眼
小明微笑點頭
女孩笑著回頭

開始入夜了但車上沒有一盞燈
只見很多光或影透過窗外射進車內
小明分不清光或影的本身
它們都太快了

車去到市區了
外面的人造燈更頻繁了 顯得車內很暗
小明看見女孩站起來了
走近小明

小明分不清她是走近自己抑或走近出口
她站在小明附近 也在出口的附近
小明說：要下車了嗎？
她說：還未。不過過來跟你聊天吧。還有兩個站

你是學生嗎？
對呀，暑假出來旅行嘛
你幾歲呀？
９１年的。你呢？
我８９年的。
哦你比我大哦。你也是學生嗎？
對呀，大學。你呢？
我呀，大專吧
其實我也是大專的。她答
讀什麼科目呀？
英文。她答

你看起來很年輕。她說
小明不知道年輕是不是讚美。

車箱很暗
小明奇怪這車上為什麼沒有燈
女孩站在小明身邊
小明有點害羞，不敢直視

然後小明告訴女孩從黃山到北京再到青島的經過

黑暗和人造的燈光變化得很密
眼神十分模糊
或者別人也無法看別人的眼神

一塊又一塊的光和影進入車內
又突然地離開
車上除了小明和女孩
還有很多人
很擠逼

但氣氛比車廂更擠逼
任何的話題也正常得無聊
不過小明感覺得一種要窒息的張力
小明預測到會有意想不到的結局
可能也有理所當然的結局
是什麼類型的結局呢？小明也計算不了
光和影之間的關係
就令小明想起刀光劍影四隻字

是刀光劍影的張力呀。小明心想

那種刀光劍影的張力。
叫小明深呼吸一口氣的張力，而小明又不能深吸一口氣的張力

這種結果跟行為的必然關係是無法子預測的

如小明在學界足球比賽，在禁區取到控球權
要射門嗎？小明問自己
射門可以入球，也可以射失。

要傳球嗎？小明問自己
傳球可以入球，也可以傳失。

就是這種感覺了
小明知道車上的狀態就如禁區內的進攻一樣
應該要說什麼才好？小明心想

行為跟結果沒有必然性的關係
但小明要決定行為，也就是當下要說什麼話才好
光與影的車廂中
黑暗地望向對方
只看見對方也在黑暗中望向小明

傳球和射球的決定
往往是取決於感覺，不是計算
好的足球員，都是有靈氣的足球員
而一個足球員，在什麼時候有靈氣
這個是沒法子預測的

叫小明窒息得像身在足球場的禁區

你這個袋也是北京買的呀。
女孩指著小明在北京７９８買的手袋

小明的手袋放在兩隻大腿上面

女孩伸出手指，摸了７９８三個數字一下
＂７９８我也聽過，但沒去過＂

小明心中跟自己說：你的袋很敏感
原來手袋也會敏感的。小明心想。
好似皮膚一樣有感覺

女孩本來說過兩個車站下車
但小明察覺這是第三個車站了

小明問：不是要下車了嗎？
她答：還未

小明不知道說什麼好了
感覺就好像在足球比賽的最後一場小組賽
小明的球隊必需要勝出才能出線
小明在最後一分鐘把握了一個單刀球
小明只是一個後衛，從來沒有打算要射門的準備
但小明得到了一個單刀球
小明在引球推進之間，在心中大喊：必須要射門！！！！！！！！！

就是這一種感覺

你在青島多少天了?
兩天。
青島你去過什麼地方？
很多地方。也有很多地方沒去過。有什麼好地方推介？
奧帆中心，你去過沒有？
沒有。
你應該看看。

沉默。

我下個站下車了。她說
沉默

小明打算射門了。
問：你食了飯沒有？
聲音太小，連小明也聽不見自己的聲音，女孩當然也聽不到
沒錯小明必須要射門
但小明只是後衛，不擅張

張開一次口後
小明沒有勇氣再問
想起女孩的一句＂我下個站下車了＂
小明覺得光和影像電影功夫的盲人琴手一樣
撥弄氣氛像幾萬根刀一樣壓去小明

黑暗的確使人窒息
小明的嘴巴發不出聲音來

公交車停下來了
外面是一個巴士站
門還未開
小明希望女孩會說：我下一個車站才下車

門就打開了
幾個客人也下車了

車門打開了
小明覺得女孩有可能為小明ｄｅＬａｙ多一個站
但也有可能就立即下車

＂必須要射門＂小明想起這句自己跟自己說的話
但小明已經射門了
弱而無力的射門
比傳球還要細力的射門
像控球失敗而皮球離開自己控制範圍一樣的射門
真失敗的射門

影和光 窒息的氣氛大概緩和了
小明不窒息了 而取替的是失望的情緒
足球員控失了黃金機球的皮球後低著頭嘆氣的情緒

如果是大力把皮球射出九里以外
觀眾會大喊一聲：呀！！！！！！！

但小明的情況是：
觀眾們只有一聲：吓？！
然後都說：這個球員真垃圾。

小明很想開口問女孩：你食飯了沒有
不過機會落空了

然後小明看見車門大開
說一聲：好了再見！

女孩問小明：你有電話嗎？
小明把電話拿出來

女孩說：我不是說手機呀，是電話號碼呀

小明扮作鎮定，其實內心很興奮地說：有呀
就像重慶森林中的梁朝偉一樣鎮定

女孩問：是香港的嗎？
小明答：大陸電話號嗎。

小明把電話拿出來的原因是：小明自己也記不住那個十一個數字的大陸號碼

然後在電話上找出自己的號碼，遞向女孩
女孩把小明的電話記在自己的電話上

門關上來了
女孩很快地記下小明的號碼
跑向門
門已經關上了
但車還未開動

小明的感覺就像：
在學界足球比賽的最後一場小組賽中的最後一分鐘
得到一個反敗為勝的最後的單刀球
小明在禁區中控甩了 然後心情很沮喪
由本來應該能讓自己成為救世主的黃金機會化為一口嘆氣聲

小明趴在草地上
嘴唇貼著地上
分不清是泥或是草
很絕望地喘氣
看見對方龍門把球接在手中
連角球也沒有的情況下
眼淚也快要流下來的時候

突然聽到一聲哨子響
小明以為球賽要在自己的失敗下結束

小明聽到了歡呼和怒罵
是隊友的歡呼；對手的怒罵

小明回頭一看
球證含著哨子
指向十二碼點
舉起一張黃牌
原來對方的球員拉低了自己

十二碼！
＂係十二碼呀吊你老母！！！！！＂小明在心中大叫

光和影互相跳舞的公交車上小明就有這一種感覺

女孩面向閉上的車門
大喊：司機，開門下，我還未下車呀！！！

司機聽不見

有個大媽用極大的聲波說
＂還有個女孩沒有下車＂

小明還未做出任何反應
小明的腦很鈍
不能反應
小明應該大嗌開門
但小明沒有

車上的人都著急
小明沒有

結果開門了

女孩把小明的電話號碼抄低了
然後下車了

車又再開動
同樣的光和影
已經沒有緊張的氣氛

同樣的車客
不一樣的氣氛

好像光全部射向小明
像一個舞台劇的男主角

小明想起大媽的話：＂師傅開門，還有個女孩還未下車＂
小明認為完整句子應該是這樣（如果大媽是廣東人的話）：＂師傅開門，仲有個女仔因為抄人電話號碼而沒有下車＂

小明感受到一個真理：
光榮是會令人覺得虛浮
還不得有虛榮這個詞語了
小明感覺好虛

小明聽到後面兩個男人對話
＂緣份真是無所不在呀＂
小明偷偷望了他們一眼
心想：認住我，我叫李小明！

＂最開心的感覺，不是溝女，也不是被女溝，而是被女溝後其他觀眾當你神咁拜＂小明心想

小明用最大的努力壓抑自己嘴角的微笑
小明覺得這種壓抑真的很容易令自己有抑鬱病
明明自己很想笑，卻不得不扮作鎮定。

小明站起來
讓座給身邊一個肥婆
感覺全個車廂的人的望向自己一樣
好似英雄一樣

女孩發了一個短訊給小明
交換了名字
然後說：明天帶你去奧帆中心吧

好！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！！

明天見。好好休息吧！女孩說

為什麼要好好休息呢？小明想不透
但小明的心情很好

小明下車了
在青島的市區的晚上
離開了光和影的擠壓

小明戴上耳筒
聽ｇｏｒｉｌｌａｚ的ｏｎ ｍｅｌａｎｃｈｏｌｙ ｈｉｌｌ
小明好想跑
於是在市區的人群中跑

跑到一間餐廳一個人食飯
然後跑回四季海旅館

真是一首好歌！

回到四季海
職員說：明天沒有床位了，你找了地方沒有

沒法子
小明決定明天回去小丑魚好了

四季海這間旅館小明不能認識朋友
小明在四人間
在入睡前都沒有看見其他住客
只有他們的包袱

小明一個人在床上聽容祖兒的華麗邂逅
覺得好有感覺
尤其是華麗邂逅的ｂａｓｓ

錯過了你 我需要 有記憶嗎
欠缺了你 我今世 會發光嗎
我已確信 遊蕩浮華世界
就為相交 那一下
你記得嗎 那一秒 你記得嗎
那次與你 禾稻田停下 看過壯麗晚霞
來日你我 老掉了牙
還是有個最完美印象留下
從沒旅行沒票價 與你我願付上它

小明在祖兒的聲音中入睡了

小明醒過來
在半睡間和一位同房的女生聊天
小明被她執拾包袱的聲音吵醒了
她也是讀商科的
但女生想開畫店

小明聽到這又入睡了
說聲晚安

小明在上格床
被鼻寒吵醒

下格的男生鼻寒很吵
小明因為睡眠打斷了
有點躁
踢了床版一下
鼻寒停了

又再重新響起鼻寒
小明又踢一下
打斷對方的眠
寒聲又停
又響

小明也不好意思再踢床版
戴上耳筒
聽ON MELANCHOLY HILL
小明又入眠了

早晨
小明起床
和下格床的道歉
小明說昨晚發了惡夢為借口

對方接受了道歉

小明離開了四季海
打電話到小丑魚
小丑魚的職員接了電話
小明問:有床位嗎?
職員說:你是不是李小明呀
小明答:對喲
職員說:有位置

小明想不到那個福建仔會記得自己的全名
小明覺得有點溫暖

回到小丑魚
竟然是和上次的床位一模一樣

又遇見四川仔
原來以為永別，然後又能重逢
這感覺好奇妙

四川仔問小明去哪？
小明答：奧帆中心
四川仔去嶗山
道個別

小明趁有時間
去了附近的公園遊遊

有女

女呢？

小明點算了銀包的錢
不多了
大概夠買多一個飯給女孩食的金錢

然後小明一個人到公園打發早晨
很漂亮的公園
有很多樹
有人拍結婚照

小明覺得一個公園，如果樹多就是漂亮了

離約會的時間很近
小明要離開公園
小明問：請問公交車車站在哪
一個中年女人答：前面

然後小明向前行
對方回頭一說：你是廣東人？
對！小明答

你為什麼知道？小明問
緊係啦，你的普通話咁屎。女人笑得很開心

小明到車站
卻找不到去奧帆中心的車

時間過時了
小明的電話響
只有女孩會打給小明的電話

小明接：我迷路了
＂吓！迷路了＂女孩的吓聲是很天真和開心的聲

＂我在ＸＸ公園呀，怎樣走呀＂小明確實忘了公園的名稱
＂打車吧，到家樂福＂女孩說

小明在計程車上抹乾汗水
然後在家樂福找到了女孩
女孩笑容很燦爛

跟別個女生約定，然後在約定的地方互相相見，然後慢慢走近對方。
小明覺得每次這種情況也很奇幻

這一種就感覺是：
本應很尷尬
但大家都把尷尬ＳＫＩＰ走
都ＳＫＩＰ走

唔好加甜

然後走了一段路
烈日下 女孩有一把雨傘
說是雨傘 卻全是洞和花紋的
只是一把太陽傘 不能擋雨

女孩叫小明拿著她的雨傘
小明這輩從來未見過不能擋雨只遮陽光的雨傘
好奇

但小明覺得幫一個女生拿東西的感覺，十分自豪

小明說“你有紋身啊”
你也有嗎?她問
我也想，但不知紋什麼好了。小明答

小明覺得任何人也會想過紋身的

她的紋身是一隻翅膀，在肩上
翼應該是一對的，但她只有一隻

小明知道另一隻翼應該紋在另在某一個男孩的肩上
組合成一對

小明沒有問下去
每個人的history，其實也有保密權

小明跟著女孩到了奧帆中心
原來奧帆中心小明到過了
小明在昨天已經到過了
奧帆中心是不是特別漂亮呢?小明不覺得
不過既然有女孩子邀請自己到奧帆中心
小明到奧帆中心了

她問:你覺得奧帆中心的國旗哪一支最漂亮呢，除了中國
小明答: 中國的國旗很漂亮嗎?
不覺得
然後要小明選擇一隻漂亮的國旗
小明在這麼多國旗之下完全沒有審美觀念

小明跟女孩一起走近海邊
海邊有一隻船
船上面的是一個鬼佬
女孩說這是我的老師
然後女孩叫小明不要給老師看見，免得老師認為小明是他的男朋友

女孩跟老師說著英語
小明認識英語
但小明認為大陸人說的英語跟香港人的英語完全不一樣
小明一句也聽不到

章節之後

小明被女孩送到車站
女孩就離開
女孩請了小明食飯
說“姐大錢是沒有 小錢請你食飯還有”

小明在車站
女孩走了
小明沒有坐車
小明想一個人走
用腳的走

小明一個人買了一罐啤酒
回到小丑魚
又看見四川仔

小明和四川仔在談天
小明和四川仔在談英雄聯盟
小明說自己最喜歡的冰鳥

四川仔在抽煙
小明覺得
昨晚拒絕而永別了

今天又見永別的四川仔
小明在失戀的關頭
問四川仔拿了一根煙

小明開始學習抽煙了

四川仔說:煙不是這樣抽的

這是小明的第一根香煙
小明學會抽煙了

四川仔告訴小明“如果你要學抽煙的話
你必須把煙吸進肺中
然後把現在它吐出來
如果吐出來的煙像雲一樣就代表你不懂抽煙
如果吐出來的煙咗箭射出來一樣的話
你才是學會抽煙了”

小明在第二根香煙的時候已經學會如何抽煙

然後四川在說“外面很多蚊”
所以回去了

剩下的香煙就留給小明

小明一個人抽了半包香煙
這個晚上是因為小明已經失戀了

那個在青島出世的醫科年輕人問小明 “年輕人你是不是有心事呢 ”

小明答沒有

其實小明有心事的
因此一個人在這裏抽煙

這是小明人生第一根的煙
也是第一次享受尼古丁

寂寞的小明身邊沒有伴侶
把煙吐向外面的街燈和樹的樹葉之下
小明不覺得舒服
但除了抽煙已經沒有其他方法可以做了

十分可惜
在小明剛剛開始學會享受尼古丁後
蚊患開始強烈
小明依然堅持下來
雖然四川仔已經打道回房間了

小明還是決心 在外面抽菸
小明剛學會抽煙了 兼且加上失戀
小明很想抽煙
可惜外面下雨了

下著雨小明不能抽煙
只能回去了

小明在小丑魚室內
青島仔問要不要啤酒
小明飲了一口
小明覺得不夠
但沒有青島啤酒了

是一樽不冷的青島啤
三個人分
四川仔 青島仔 小明
每個人都不醉

小明翻開手機
從約會到回程
別離時小明又回到約會的家樂福

拍了一張照
關於王健的

跟小明約會的女孩叫王健
小明和她交換了名字

小明..
飲住啤酒睇你d文好有治療性

什麼天長什麼地久
都是整定既,,,

四川仔和青島的醫科仔談天

讀醫科的青島仔說 “我們拿來解剖的都是死人的屍體呀 ”

四川仔說“我在網上看過那些活生生斬的人頭感覺 就想嘔了 其實你們怎麼適應這些嘔心的東西呢”

醫科仔說 “第一次也想嘔 慢慢也適應了 ”

四川仔說 我一看我就想嘔了

醫科仔說” 漸漸你會習慣”

四川仔說 “他們是活生生的人”

醫科你說“ 他們的頭斬下來後 不是死人了嗎”

小明在第二天的早晨離開了小丑魚
在火車站附近的一間旅館買下了房間
小明離開了 心想又要和四川仔永別了
然後換了一間新的旅館

那個晚上小明很無聊
跑到市區的一間 肯德基
偷他們的無線上網

在肯德基中間又看見了四川仔
四川仔一個人在吃 肯德基的雞
小明第三次 跟四川仔碰面了
小明坐下來
四川仔請小明吃他套餐的薯條

四川仔說 我們真的很有緣分 我明天就要回去四川了

小明答 我也是明天就要回去香港了

然後大家沉默起來沒有話說
互相吃就自己的東西

四川仔問 我的名字叫萬盛號 你叫什麼名字呢
小明答我叫李小明
然後大家在微信上交換了聯絡方法

四川仔和小明都吃完食物
然後離開了肯德基 互相告別

小明問四川仔“可以請我抽一根煙嗎”
四川仔姐說可以
把火點起以後大家互相向不同的方向離開

那是小明在青島的最一個晚上

小明抽著煙頭有一點暈
小明很想坐下來
就隨便找一個地方坐下來望著天空
有很輕的感覺

小明在最後的住宿

在最後青島的一日
小明又跑到去那一個青島與膠南之間的海岸
也是一個小明決定了 輟學的地方

小明看了海 最後一日的海和之前的海完全不一樣
小明感覺到已經不能再在這個地方等候下去了

火車很快就會到來
小明不想再等下去
就跑到火車站

在距離火車站之間的一段路
小明很寂寞
於是不斷說話

小明自己跟自己說話

然後火車站到了
然後火車也到了
小明登上了火車
終結了這一個旅途

在青島的日子小明談了一次戀愛
認識一個朋友
然後學會了抽煙

然後小明就回到香港了

之後小明還有抽煙嗎？

後記:

小明在青島透過無線上網安裝了微信這一個軟件

然後透過微信那女孩加成了朋友

然後跟萬盛號了微信的朋友

然後過了一段日子
在香港

小明把女孩的微信刪除了
小明發覺已經不能跟她再當朋友了

一段日子以後
小明突然想找人聊天
於是找四川仔聊天
卻發覺四川仔把小明刪除了

好sad

那是在香港的生活
小明已經失去了學業
然後投身於社會工作
之後小明一直想找一個地方去旅行
本來想 到中國大陸四圍遊覽
卻在高登上看見一個大陸女孩闖蕩印度的故事
然後小明到了印度
然後小明回到香港
把印度的遊記 放諸於網絡上面
然後把印度的遊記寫成一本書

有 不能戒

完

真是一首好歌

小明...想攬住你而哭

點解要剷左個女仔？

其實小明總共寫左幾多遊記？

印度同

黃山北京青島